國二生「神明附身」打電動！母親信了 照三餐供養幫他逃學18月

記者柯沛辰／新北報導

新北市一名14歲國二少年沉迷電玩，竟謊稱自己是「神仙下凡」，有特殊體質，一旦出門就會遭鬼神糾纏。43歲謝母信以為真，竟讓兒子無所事事待在家中1年半，還到警局報失蹤，將人藏匿在家；直到警方上門調查遭拒，懷疑謝母殺害親兒，才揭發這起離譜案件。

2016年12月，少年不想到校上學，看準母親篤信神佛，竟佯稱遭神明附身，導致各方神鬼不斷騷擾，若出門可能會有生命危險。謝母護子心切，不僅照料三餐讓兒子待在家，還幫忙撒謊，連學校老師上門也無功而返。

由於謝母反應異常冷靜，未積極採取行動尋兒，加上同一時間社會發生駭人聽聞的水泥封屍案。警方懷疑另有內情，今年3月多次登門拜訪，但都被擋在門外，一度推測少年可能遭囚，甚至已經遇害。

今年4月，檢警聲請搜索票入屋，不料卻赫見少年安然無恙地在房間打電動，當場傻眼。事後，謝母因報假案又涉嫌囚禁親兒，被依妨害自由、偽造文書等罪送辦。

少年出庭時強調，他有靈異體質，是自願待在家中，由母親照料三餐。少年哥哥也證稱，弟弟每天無所事事，吃飽睡、睡飽吃，並沒有被囚禁。檢方聽完詢問少年，有敏感體質為何還能出門買東西吃？少年則答「有東西會保護我，但不是無時無刻」。

庭訊後，檢方認定謝母妨害自由部分罪嫌不足，處分不起訴，但謊稱親兒離家失蹤屬實，已涉犯使公務員登載不實公文書罪，考量其對犯行坦承不諱、當庭立下悔過書，又無前科，因此予以緩起訴，但必須接受12小時法治教育。

嘿

咩電動啊！電競啊！

LM

好方法

台灣真係好撚落後

電競之神現身 休得無禮！